[
    {
        "id": 1727,
        "question": "Ay yüzeyine yapılan ilk insanlı uzay uçuşu projesi",
        "letter": "A",
        "answer": "Apollo, apollo 11"
    },
    {
        "id": 1919,
        "question": "FRANSIZCA KÖKENLİ “TÜRBÜLANS” SÖZÜNÜN TÜRKÇE KARŞILIĞI",
        "letter": "B",
        "answer": "Burgaç"
    },
    {
        "id": 1363,
        "question": "Ateşli silahlarla atılmak için hazırlanan her türlü patlayıcı madde, mühimmat",
        "letter": "C",
        "answer": "Cephane"
    },
    {
        "id": 173,
        "question": "Badem, kayısı, erik vb. tek çekirdekli yemişlerin körpeyken yenilebilen ham şekli",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çağla"
    },
    {
        "id": 1381,
        "question": "Bir yüzeyin veya bir noktanın yüksekliğindeki yatay sınır, seviye",
        "letter": "D",
        "answer": "Düzey"
    },
    {
        "id": 1412,
        "question": "İnsan vücudunun herhangi bir boşluğunu, muayeneyi kolaylaştırmak için aydınlatıp görünür duruma getiren alet",
        "letter": "E",
        "answer": "Endoskop"
    },
    {
        "id": 1780,
        "question": "Sahneyi destekleyecek rol alan dekoratif oyuncu",
        "letter": "F",
        "answer": "Figüran, Figüran Oyuncu"
    },
    {
        "id": 243,
        "question": "Sonradan verilecek bir ceza ile korkutma, yıldırma, tehdit",
        "letter": "G",
        "answer": "gözdağı"
    },
    {
        "id": 1175,
        "question": "Görev ve yapı bakımından canlılığın bütün özelliklerini gösteren en küçük birim",
        "letter": "H",
        "answer": "Hücre"
    },
    {
        "id": 603,
        "question": "Gereği yokken, genellikle kendini göstermek için işe karışan (kimse)",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşgüzar, İşgûzar"
    },
    {
        "id": 978,
        "question": "Herhangi bir şeyin veya vücudun üzerinde oluşan, biriken pislik",
        "letter": "K",
        "answer": "Kir"
    },
    {
        "id": 304,
        "question": "Ara vermeden söylenilen saçma sapan söz dizisi, gevezelik",
        "letter": "L",
        "answer": "laklak, lakırdı"
    },
    {
        "id": 818,
        "question": "Eski zamanların tek kişilik komedi gösterisi ustası",
        "letter": "M",
        "answer": "Meddah"
    },
    {
        "id": 908,
        "question": "Sinir sisteminin bağımsız en küçük ünitesi",
        "letter": "N",
        "answer": "Nöron, noron, nöron ağı, nöron ağ"
    },
    {
        "id": 347,
        "question": "Yiyecek, içecek gibi şeylerin alınabildiği mekanik veya elektrikli araç",
        "letter": "O",
        "answer": "otomat"
    },
    {
        "id": 655,
        "question": "Öteki, diğer anlamlarındaki söz",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öbür, Öbürü"
    },
    {
        "id": 668,
        "question": "Bir ilacın telkine dayalı bir etki ortaya çıkarma hali",
        "letter": "P",
        "answer": "Plasebo, Plasebo etkisi"
    },
    {
        "id": 1872,
        "question": "BİR DAİREDE YARIÇAP UZUNLUĞUNDAKİ YAY PARÇASINI GÖREN MERKEZ AÇIYA, EŞİT AÇI ÖLÇME BİRİMİ",
        "letter": "R",
        "answer": "Radyan"
    },
    {
        "id": 1047,
        "question": "Vücutta kalbin bulunduğu tarafta olan, sağ karşıtı",
        "letter": "S",
        "answer": "sol"
    },
    {
        "id": 1056,
        "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şelf"
    },
    {
        "id": 711,
        "question": "Verilen onayı gösteren belge",
        "letter": "T",
        "answer": "Tasdikname"
    },
    {
        "id": 1223,
        "question": "Bir sonuca varmak üzere, ortadaki engelleri kaldırmak için tutulması gereken yol, çıkar yol, çözüm, çare",
        "letter": "U",
        "answer": "Umar"
    },
    {
        "id": 460,
        "question": "Kan bağı bulunmayan, öz olmayan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üvey"
    },
    {
        "id": 480,
        "question": "Yapılması gerekli olan",
        "letter": "V",
        "answer": "vacip"
    },
    {
        "id": 1578,
        "question": "Bir düşünceye, bir inanca aşırı ölçüde bağlı olan baskıcı kimse",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yobaz"
    },
    {
        "id": 841,
        "question": "Kimse, kişi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zat"
    }
]